【有咩用？】示威嘅核心在於象徵，而非短期成效

好多時討論行動嘅時候都會有人陷入問「有咩用」呢個陷阱
令政府部門停擺一日：無關痛癢，聽日繼續返工
佔領政府建築物：轉地方開工
同警察對峙：改變唔到政府

如果打爛沙盤問到篤，無論咩行動都可以推到落「冇用」呢個結論
但真係做乜都冇用？
我覺得行動嘅作用可以分為兩種：象徵意義／實際成效

好似七一佔領立法會咁，就兩種作用都有
象徵意義／Message：香港抗爭史上行動至今最大嘅突破，展示香港人決心
宣示議會不公，而議會係國家權力嘅最大象徵，踩上呢個權力嘅舞台又鼓舞到士氣，刺激到更多人思考掌權，令雙普選訴求正式復活
成效：令立法會停擺幾個月，暫時唔使再驚國歌法明日大嶼，吸引到大量外國傳媒報導（外媒亦都由於象徵意義先至重點報道）

點解政府寧願停擺都唔轉地方開會？
除左費事節外生枝之外，亦都係唔想send出「政府敗逃」呢個message
而同日意圖阻止金紫荊升旗嘅行動就基本上只有象徵意義
但單單係呢個象徵意義，已經令警察以超高規格佈防
可見對家好忌諱呢種不利嘅象徵訊息

象徵意義對所有人嘅心理衝擊可以好大
事後睇番轉頭，就係因為有七一嘅鼓舞先會有七月嘅遍地開花
而遍地開花又進一步令各區街坊唔可以將抗爭當做電視入面同自己無關嘅遙遠嘅事
增加示威嘅真實感（象徵意義）

如果612當日梁君彥就咁宣佈休會
政府冇鎮壓，而示威者亦因為達成目的就散水
咁個行動雖然達到成效，但就完全失敗，因為缺乏象徵意義

大多數情況下，抗爭嘅短期效果通常比較細
而往往係象徵意義先至震撼到人心
成為支持抗爭者繼續行落去嘅核心，成為對政權最沉重嘅攻擊

所以唔使再質疑自己有冇用
只要我地繼續堅持落去就係最大嘅message
五大訴求，寸步不讓

題外話：
當我地示威嘅手段不斷創新同進步，落注俾香港人嘅勝算就愈高
講到尾政治都係賭局，大家落注都係想贏返舖
當全世界見到我地愈黎愈強嘅時候，所有人都有更大嘅動機落重注俾香港人
而中共死攬香港嘅成本亦都上升，有更大嘅動機放棄

宜家港共不斷嘗試分化我地都失敗
好多伏（政府假妥協、閉門會議）同以前犯過嘅錯（內鬥割蓆、齋坐一成不變、死守等人拉）今次都俾我地全部避晒
宜家我地不斷證明緊俾全世界知，我地係值得落注嗰方
所以我堅信我地行緊條正確嘅路

推

pish

thanks

我無嘢講

聽講同一句留言重複係唔會推得郁post

V煞講和理非無用bor

關和理非咩事
勇武一樣有勇武嘅symbol同message

"A building is a symbol, as is the act of destroying it.
Symbols are given power by people.
Alone, symbol itself is meaningless, but with enough people, blowing up a building can change the world."

佢就係講解緊點解要炸左個國會佢
唔知點解你會覺得我和理非，其實我係幫勇武抗爭辯護緊
因為好多人成日問「衝黎有乜用」「打贏警察又有乜用」之類咁
我嘅答案就係symbol

push

Symbol